MCL要「區區有戲院」 夠近夠好戲抗BT

香港曾被譽為東方荷李活，是不少電影夢發芽的地方，偏偏娛樂多元化、租金高企，令戲院生意難做，過去20年傳統戲院執完一間又一間。然而，有營運商坦言目前形勢已變，因超級英雄等大片熱潮成功「call返」本地觀眾入場，深信只要有好戲，大家「一齊笑、一齊喊」的共嗚仍是睇碟、或者BT(下載)無法取代，加上港人生活忙碌，地區戲院需求熱切，故決定加快擴張，目標是要「區區有戲院」！

在1993年全盛時期，香港共有119間戲院，堪稱每區「都有幾間係左近」，但過去廿多年來行業萎縮，如今僅縮剩49間，座位數目亦由高峰時12萬個，大減七成至目前3.7萬個。不過，如睇票房收入，近年卻是有回升之勢，由2011年香港總票房約13.92億元，升至2015年高峰19.54億元，提升近4成。近日政府亦出招，計劃在沙田及啟德兩幅商業地地契中，加入必須興建戲院的條款。

洲立影藝（MCL）總經理黃寶珠笑言，毋須將「1993年全盛時期的目標放返落嚟」，但相信只要有好戲上、電影業肯向前行，就會有需求。因入戲院睇戲是「既個人又公開」的獨特體驗，在漆黑的影院中大家「一齊笑、一齊感動，忽然間明明我唔識你…我暗地裡攞廁紙，點知我攞攞下，隔離位又攞」，隨劇情同笑同哭那份感動共鳴，是睇碟或別的娛樂無法取代。

黃寶珠近期少入戲院，惟並非「無戲想睇」，而是與許多香港人一樣，生活太忙碌，居住地區又無戲院，要「山長水遠」跨區睇戲，才令她卻步。就算錯過了好戲上畫、之後再買碟睇返，「但我睇到瞓咗，唔關套戲事，係個（屋企）環境令我無興趣再睇。」

這令黃寶珠更深信「區區有戲院」有得搞：「唔使再怕狀態不佳，入場瞓著，輕鬆換件衫、換對鞋即落樓睇戲，相信會令觀眾入場的意欲大增。」

MCL最近攻入粉嶺，其戲院僅得3個細院、共285座位，卻吸引到不少北區家庭客、學生哥光顧，人流不俗。黃寶珠承認，戲院投資額大，最理想是有5至6個影院好做生意，但若空間無法滿足，細院亦是可行的發展方向。由於技術突破，去年引入「無機房」設計，慳了半層放置投映設備的空間，改為在半空建「迷你機房」，令戲院對樓底的要求由以往的8至10米高，降至現時5、6米，選址上有更多選擇。

同樣近年進攻北區的橙天嘉禾（1132）副首席營運官鄧小慧亦相信，只要有好戲就有觀眾入場，尤其近年超級英雄系列大熱，每年均吸引大批觀眾：「好似今年有《蜘蛛俠：歸來》、《神奇女俠》、上映中的《美女與野獸》、《變形金剛》…」連港產片都有《春嬌救志明》、《拆彈專家》，均值得期待。而超級英雄及迪士尼電影熱潮，更為戲院打開新財路：賣周邊商品。「好似啲限量2、3千套，印了電影主題的爆谷桶，好快畀人掃晒，轉播Live Concert同時賣埋紀念品，仲有人通宵排隊買，周邊商品收入可佔整體票房達12至15%。」

另外，數碼化亦是戲院業小陽春推手之一。鄧小慧表示，6、7年前電影轉為數碼化後，電影供應量即大增，更出現「細片潮」，原本無力負擔昂貴電影底片費、宣傳費等的小本製作，再不用「出一套蝕一套」，透過社交網媒宣傳亦可豐儉由人，助電影業百花齊放。

記者：方楚茵 卓茗

洲立影藝（MCL）總經理黃寶珠笑言，毋須將「1993年全盛時期的目標放返落嚟」(蘋果日報)

橙天嘉禾副首席營運官鄧小慧表示，6、7年前電影轉為數碼化後，電影供應量即大增，更出現「細片潮」。(蘋果日報)

橙天嘉禾副首席營運官鄧小慧指，近年超級英雄系列大熱，每年均吸引大批觀眾。(蘋果日報)

戲院生意經 「淨係張凳都3萬幾蚊」

行街、睇戲、食飯，是香港人掛在口頭邊的假日活動。戲院營運商看似風光，實際上動輒投資逾千萬元，票房收入先與片主對分再扣除其他開支，每年賺取利潤微薄，回本期分分鐘可長達7年。

訪問當日走入黃埔的嘉禾戲院，先經過一條黃白光管交錯閃爍的電梯通道，頗有時光隧道的感覺。具設計感的裝潢、數十萬元一部投影機、再配備靚音響和座椅，橙天嘉禾（1132）首席營運官鄧小慧坦言，「起一間戲院一啲都唔平」。嘉禾在粉嶺的新戲院去年剛開，她透露該戲院僅設2個影院，投資額已需1200萬元，有6個影院的奧海城the sky投資更達5000多萬元，所以一間戲院的回本期至少4至5年，長則7年。

睇一場戲80元左右，當中院線又有幾多可以袋落袋呢？鄧小慧指，票房收入首先要與片主對分，「就當個度已經差唔多分咗你一半，跟住你又要交租、燈油火蠟，其實每一張飛我哋戲院可以賺嘅錢，唔係好多。」

嘉禾一向不是平價戲院路線，近年旗下戲院大部分配置D-BOX動感座椅，定位向中高檔發展。鄧小慧笑言，「淨係張凳都3萬幾蚊，老老實實。」即使這類座位票價貴數十元，亦有捧場客。「有班客係完全接受得到，同埋睇完之後佢地返唔到轉頭，一定會睇返D-BOX。」她表示，戲院投資確實龐大，但也不會為縮短回本期，隨意提高票價，會視乎每區承受能力去定價。

記者：方楚茵 卓茗

邊區無戲院？

新界區戲院不足問題連年遭到批評，不過去年起沙田和北區戲迷接連有喜訊。皆因橙天嘉禾（1132）和洲立影藝（MCL）進入粉嶺分別開設兩間戲院，而沙田終於解決地契問題，料明年UA戲院完成重建，北區人不用再跨區睇戲。政府近期更在兩幅地皮賣地條款中，加入設立戲院的要求，嘉禾首席營運官鄧小慧表示，業界爭取多年略見成果，希望戲院不只作為零售商戶進駐商場，更回歸文化設施的定位。

戲院本屬文化標誌，可是近年有淪為零售商戶之勢，有時去留亦身不由己。以嘉禾於尖沙咀的港威戲院為例，鄧小慧指，業主有意改租予飲食業，開業逾20年的港威戲院去年完約便結業，所以戲院能否留低很大程度取決於業主想法。業界一直呼籲發展商留位建戲院，她笑稱「日子有功」，遊說見效，沙田和啟德兩地地皮將添加設置戲院的條款。她希望發展商起樓之餘，亦留位發展包括戲院在內的文娛康樂設施。

「區區有戲院」是一個宏願，現時大部分戲院集中市區，新界北人口龐大，沙田、大埔、北區三區合計逾180萬人，卻只有粉嶺2間戲院。鄧小慧指，兩戲院合共5個影院，約500個座位，對新界北居民需求而言，只是剛剛足夠。未來幾年嘉禾院數將維持6至8間，換言之將增加2間，她表示，對上水、大埔地區招戲院競投的地方均躍躍欲試。

瘦田無人耕，耕開有人爭。英皇娛樂、HMV數碼中國（8078）主席蕭定一、天馬影視（1326）都有意加入戰團，搶地開戲院。鄧小慧指，難以避免競爭增加，「好多可能見個行業又回復升軌，咁不如又試吓。」熱門電影間間都會上映，戲院若想突圍而出，便要「鬥包裝、鬥服務」，如推出本地電影節、提升院內設備，相信競爭之下最終受惠的仍是戲迷。

記者：方楚茵 卓茗

新界東新界北真係要開啦
開個迷你戲院都好
下下出到鬼死咁遠
Btw依家仲有無人bt
線上都大撚把

有啲區有幾間 有啲幾區先一間

仲講bt?

mcl

見到標題都load左陣咩係bt

公司有projector+喇叭O
去戲院只係唔想等出碟

帶動戲院業發展，UA見到咁都有樣學樣
對影迷黎講絕對係一件好事

始終係屋企睇同戲院睇係兩回事，音效、Mon都唔係個回事

戲院有
就腳又啱時間一定去戲院睇

重新開返麗宮先啦
一係鏟起大家樂起返九龍城戲院

Good

票價同位置都正
但食物質素就

嗰塊係幕唔係moon
塊嘢唔識自己發光

MCL 真係好有心搞戲院
入啲戲都幾好 尤其會入毒撚片

粉嶺mcl夠平 星期六日d場都滿座

大埔睇你邊到搵位開

死喇我重停留緊bt, 請問而家興乜？

大埔呢

屌 大埔真係要多撚謝間濕鳩垃圾中學
阻撚住哂商場開戲院
完全唔撚理大埔居民嘅需要
好似淨係得班中學雞住撚哂個大埔
戲院都唔撚畀人開

依啲民間娛樂/城市規劃不嬲都應該由政府支持
但到頭來變番民間推動

我都係 同問

佢會放啲毒撚片落其他戲院先啦
次次都係放曬喺德福，海怡同將軍澳
康山都放少咗，銅鑼灣嗰啲真係唔覺眼有
除咗係德福叫做比較方便之外
其他地方你唔係住嗰區都幾難去

民間
講到人地非牟利咁

而家地契咪加入條款囉

咪係...明明泳池個位咁正比佢搞到無得起
而家塊地掉空十鳩幾年養草真係好戇鳩

唔記得街尾間麗斯添

夠疆黎大埔擠旗囉，睇下柏羽肯唔肯過你

agger

真

如果張學友用呢個表情唱 愛是永恆
究竟係咩效果?

西環幾時有

大埔幾時有呀

有就好，空堂可以走落去睇番場戲

屌你，依家d戲院細撚到大過電視機小小就收人成舊水，我返屋企買碟睇好過啦

大埔想起戲院，點知俾cpu反對

想問cpu校長係咪思想封閉

九龍灣同銅鑼灣係咪最多戲院嘅地方，大家都有4間

mcl>ua>嘉禾>>>>>>>百老匯

呢個真，次次行過望到都心諗：屌你老母你唔起戲院唔緊要，你開街市又好商場又好乜撚都好啦，塊地一擺就十幾年仲要面積唔細，根本浪費哂

star,康怡依d全部都好細
新開既全部都好細，又一城可能跟返之前amc佈局好小小，最適服的真係得圓方

新界戲院啲觀眾完全無公德
嘈到仆街

你部電視有幾大

MST>>>>>CPU

mcl真心好 坐得又舒服
銀魂電影都係得佢有上

旺角都有4間

星影匯>mcl>>>>其他

銅鑼灣邊度有3間
荃灣同屯門都有3間

新移民大陸哩配乜撚野戲院

呢個位根本就係起戲院既最佳選址
完全浪費晒
都咁多年 校長照計都換左幾個啦
唔明點解咁多年都仲反對緊

無品程度拍得住旺角d戲院

總統 皇室堡 mcl 時代四間

井底蛙

點解無居民反佢地？

cannot agree more

鐘意圓方多d

弊在多左好多低質觀眾

一直都唔明點解一間學校有咁大權力反對起d比居民用既娛樂設施
戲院又反對到去起 Neway又可以反對到佢執

地點就腳實會有好多師奶呀伯呀婆去睇
佢地話之你
傾劇情講電話乜都做齊

荃灣有3間咩
你計埋愉城未起果間？

其實應該學下外國d indie戲院，貴少少但院細位好好坐，出面會賣紅酒cocktail，成間整到似clubhouse多過戲院

2008 年，擁有大埔中心的新鴻基地產曾經計劃將大埔超級城停車場改建為包括戲院的「娛樂場所」，當時大埔居民和區議會普遍支持計劃，城規會亦於當年年底批出「娛樂場所」規劃申請。但是，新鴻基直至2012 年底批准期限屆滿，仍然沒有行動，相信已經因為商業原因擱置計劃。

政府雖然在《施政報告》中提出要覓地建戲院，但當記者向規劃署查詢政府在大埔有沒有具體計劃時，規劃署的回覆並沒有新意： 「戲院的提供屬商業決定。大埔新市鎮過往曾有數間戲院……因應市場的需求，商戶可在區內『住宅(甲類)』地帶內的適當地點興建戲院。」U.A.院線回覆本報查詢時則表示，若大埔購物中心有預留位置建設戲院，不排除在大埔開展業務。

政府只講不做，業主則只求賺盡，在自由行消費大行其道的今天，大埔重見戲院之日遙遙無期。

金鐘間amc都差唔多係呢個style

係

咪係
好似屯門嗰幾間根本就係廢老討論區
香港睇戲一定要出市區睇

咁你有乜高見
螢幕太細真係幾影響投入感，亦都係場地關系，音響都會無大戲院做得咁好

旺角5間
朗豪 百老匯 新世紀 豪華 新寶

邊間 好騷擾

數漏左cinema city

係咪豪華

呢班人應該俾人的去集中營教育下

我仲係bt緊戲 唔係點down

不過其實戲院同bt有咩關係
cam質素差 唔等得既自然會入場睇
bt殺既係bd dvd

咩年代 仲講bt
係好片既點都會爆場la

德福好撚遠

而家bt係咪已經不明文咁「合法」左？全世界都係咁玩法，好似已經冇人理

但係mcl 新啲細院唔錯喎
坐得幾舒服好闊落
邊位都ok
音響唔差得過大院
反而有啲大院啲櫈又硬又污糟
坐後啲好似山頂睇concert
坐前啲好似睇天幕咁
利申 mcl 打手

有d戲要入場睇先有feel

一定嘔到周地都係又成地垃圾

cinemacity咪朗豪囉

朗豪坊咪即係cinema city

第一好多片都唔一定download 到
第二戲院啲設備過百萬
你屋企幾可可以裝400吋大電視
加7.1環回立體聲？
我覺得淨係當租佢啲設備都抵

你的名字

新界北人口龐大，沙田、大埔、北區三區合計逾180萬人，卻只有粉嶺2間戲院。

你當沙田UA 同馬鞍山戲院死架？

一直都有做野
piratebay每幾個星期就比美國政府執柒
之後轉proxy轉url又一條好漢
好似搵唔到owner
之前kickass都糾纏左好撚耐先比fbi接到

而家又話同google合作ban晒d torrent網 又唔知搞幾耐

唔係話大中班居民都反對咩

咁起幾大同做到咩級數都要睇返市場策略
無可能區區都做到imax咁豪華啦
Btw覺得element間grand d職員勁西
個會員制度都無著數,好搵笨
又唔就腳附近又得名店
睇過幾次之後永不錄用

我自己都係主要睇圓方，sky同又一城多，mcl其實我都覺唔錯，細院睇人啦，我覺得同大院比似終差d，價錢又唔差得多，我會寧願搭車去大院睇

我覺得嘉禾愈做愈接，ua d香氛味好難聞 ，百老匯永不錄用
無要求就去影藝同新寶

老左咁多嘅？

中囯橙天嘉禾

經常入mcl睇戲

大埔幾時有戲院屌你老母

圓方就一定好嘅（btw佢間小食店幾好食）
但係又遠又貴
淨係地鐵站行上去都7,8分鐘
加埋車錢份份鐘貴四五十蚊
我住將軍澳去樓下就有得睇
真係唔會想特登出去睇

星影匯
無論價錢定設備都無得輸，1號院好坐到仆街
broadway雖然院線垃圾但有電影中心同埋會上national theatre live都有可取之處
btw有無人知道沙田間仆街ua係咪裝修後會開番？

橙天嘉禾係支那開好多戲院
利申九世冇入場

唔係開緊咩。上次食飯經過見門口著哂燈

星影匯真係好隔涉
個商場無嘢行又多大陸人

依家幾乎套套戲都係又一城睇
片種算多,學生飛$50真係抵屌到仆街

到而家都唔明點解深水埗冇戲院

除左影藝仲有邊間可以50樓下埋單 學生一名

唔係高登新翼接左去開ua咩

就黎會開UA啦

我仲有用wo 過落Apple tvl

Mcl出d優惠好抵屌
去親又一城睇戲唯一唔好係睇親大片都遇到無品觀眾

粉嶺開兩間真係要比個
閒日Dayoff食完早餐就落樓下睇場戲，呢個感覺無左十幾年。

唔明點解ua會係深水埗開

Mcl真係良心 好多日本電影都會上
屌你ua broadway連一場都唔開
Ua broadway淨上商業片 垃圾

星影匯係隔涉
但起碼可以杜絕左一啲低質觀眾先
除左一兩次遇過啲鬼仔好撚嘈之外
普遍黎講都好高質

所以我睇大片會簡晏畫/深夜睇
少左觀眾就自然少機會撞到無品觀眾

睇動畫劇場版都係靠mcl

點解唔去IFC?

啱丫
新上映第一日都可以得60 真心正
對比隔離已經120以上，好撚癲
雖然片源唔夠多，但大路嘅都會上

講真 好多時而家已經唔興上網dl戲啦
好多戲票房都好勁(好多成本幾千萬 但票房幾億)
個行業都算健康

太古城有，但係唔知好唔好生意

幾乎個個星期都係又一城睇套戲，50蚊學生飛真係幾抵

Mcl club會員優惠真係好抵屌

住港島，長期mcl忠實fans

最鐘意去JP，銀幕夠大又唔貴
其次康怡夠多house，期待裝修完可以試下4DX

皇室就麻麻地，house真係太細，坐入口位側邊有度牆聽d聲好似會隔左一浸咁

德福都ok

不過mcl好似冇imax院，之前睇imax戲都係要去ua

強烈建議試下粉嶺mcl
窄到仆街

如果可以教育埋睇戲d人就好啦
唔好玩電話、講電話 好嗎？
唔好大大聲講野 好嗎？
有兩次經驗重on9
一次係旺角睇魔獸世界 有個支那女人開埋閃光燈影套戲
一次係沙田睇奇異博士 有個支那仔開wechat拍微影片

開戲院搞配套, 講到尾都係為錢
成日開口埋口話電影係"文化活動"
但係出到黎只係"娛樂活動"
從來冇人會公德教育下香港人
戲院賣野食賣到大陣味既魚旦燒賣都出埋
年年加價, 加幅狼撚到死
又講野又大大聲食野又禁電話又摷袋
十次入戲院有九次會開聲屌人
對我黎講近幾年入戲院既吸引力真係降低左好多
我知我係小眾, 因為香港人就係咁撚冇品

streaming🤔

邊有可能教到

本身想睇SAO,已經爆到啪啪聲
最近睇三套戲都係落粉嶺睇早場，又平坐得又舒服

利申：非打手

不了
俾百幾蚊入場睇人撳電話，聽人講劇情

寧願睇Netflix啲舊嘢

幾時搞4D 4DX
之前喺台灣睇左次4DX好正

佢入會送三張飛已經cover 返會費
正價飛有八折
我今年啲積分已經換咗兩張戲飛

等緊康怡mcl 開返
全新裝修應該幾靚
仲會有埋4D 院

住得近太古
之前套套都去太古睇
呢排兩間都要裝修

次次都有廢老聲音導航
不了

以前成日係mcl康怡/ua太古城之間選擇

Cinema City有4DX

你都講左係咩事啦

貴到飛起

其實BT同線上睇跟本冇分別
線上睇=BT完加字幕再upload

豪華$60左好耐喇

Mcl學生飛好抵屌
以前去百老匯睇又要早場先咁平仲要坐得唔舒服
今年睇你的名字先去左MCL 發覺正到不得了

唔會掛，呢個定位起碼都隔絕左班濕鳩五六十後同mk先

mcl 嘅戲院，真心覺得正，起碼坐第三行都仲覺得fit distance, 算叫做有良心

等緊馬鞍山區有mcl

呢2單咁極端 我當然知個原因啦
但講電話 大聲傾計 真係..

大埔

除左新港城之外仲有位咩

太少大院

多數去 海運 或者 imax

唔係有個新商場起緊??

其實有戲院,好多人都唔介意比一百幾十去戲院睇

可以坐舒服D, 涼冷氣,又成大班人同你一齊睇

氣氛都唔同啦

馬𩣑山戲院好抵睇wo

印象中係做飲食為主，冇戲院

康山果間唔係裝修緊咩

以前就真係高質好多
而家比人日日吹奏
搞到低質觀眾多左,冇咁高質啦

粉嶺MCL
坐得舒服 學生又係全天候$45

理念係好,希望成功

喺嗰啲大陸網睇stream? 我都想知興乜

無家教

Mcl

Down黎儲，癮起就開黎睇
唔同感覺的

之前去開太古而家執咗
仲有邊度有

唔好收網上book飛手續費,明明仲少左人手果份成本,但仲要收多d錢

呢樣真係on9兼落後

圓方間The Grand有

寶石戲院

開到入海怡 希望你地做到落去
有入場睇

個商場根本以前由戲院改裝，以前叫新樂戲院。

Mcl學生價好抵屌

自從附近開左間就成日去睇

即係鴻基戲院開唔返，不過星輝戲院同寶華戲院個兩個位，啲19應該反對唔到掛

開返福星，金陵同太平

以前鴻星，星輝，寶華時代

粉嶺mcl 學生$45

正！麗宮成3000個位！
話時話九龍城(龍城，國際，九龍城)，同土瓜灣(珠江，金門，明月，嘉城)而家一間戲院都冇……

認同

有時小便宜心態
我預購仲要比你食隻車好唔抵

得佢一間戲院有，無計

有新戲都會著拖鞋落mcl 睇早場平飛

識嘢喎
係喎土瓜灣都冇最近都要落到黃埔尖沙咀先有

而家早場一樣有阿叔阿嬸
真係唔屌鳩佢收聲都唔鬆化

原來80蚊賺咁少！

不過UA個定價好戇鳩
IMAX同2d差十蚊
搵鬼睇2d咩？
啲場又閪到仆街
有時支持唔落

Moonnight 同manchester in the sea都冇睇到
等買藍光就算

荷里活百老匯最正

我覺得好一般

好似一向五五分賬

我都換撚左兩張啦已經 啲買一送一優惠都用埋

題外話 同男友成日去mcl jp睇戲 呢間戲院真係次次都遇到唔同自私閪 雖然個moon大 但啲人既質素真係

Mcl竟然被捧上天
以前睇mcl會俾人屌做咩唔睇ua

Mcl本身係日本公司

已經唔係啦

成日去德福睇毒撚片
希望可以放d落又一城

利申mcl會員兼打手

正
成日踢拖睇戲
以前要搭成個鐘車去睇戲

巴打我發現個個講聯和嘅po都見到你

聯和真係好on9呀
住左廿年啦

聯和好撚正好好住wo
利申：住咗19年

我好鐘意坐巴士
但入面好少巴士

好少咩
都算多架啦wo

不過我都好鍾意巴士

但全部都要兜哂成個粉嶺
半個鐘喎個度

咁咪正
遊車河
最鍾意坐上層嘅左手邊睇風景

咁無計嫁喎，戲院係咁嫁啦
我個人覺得星影匯觀眾整體都好過我其他去開果d

而家九展雖然勁撚多強國團
但班強國人都唔會入戲院 起碼少左班強國觀察

返屋企要好耐呀
住粉嶺已經好長車程嫁啦

咁又係
最鍾意搭火車去到粉火
行番聯和

圓方比起初開嗰幾年多咗好多支那豬睇
可唔再以限制支那豬只可以去12院

但去就好少行
唔知點解去就覺得好遠

去都會
但去真係好似行耐過番
多數都278K

離撚哂題笑死我

其實以前學生年代因為溝女就一定會入戲院睇戲
而家根本唔係地區既問題, 而係戲飛太貴既問題, 而家網上渠道咁方便
如果戲院平番少少都真係會去睇

好似騎劫咗個po

係囉
變左聯和交流

因為成日見到巴打你

Btw 自從樓下開左mcl 之後真係去多左
成日自己一個去睇 好爽

一樣
最近睇嗰套係Logan
啲位又好坐 又夠近 啲人又有禮貌
可以前一日買定飛先
早場9點 8點九行落去就得

Moko 幾正

不過星影匯真係叫做比其他戲院好好多
有啲戲院真係會block左唔再去
Bc早場就成間老人院咁
朝早買飛條隊排到出門口全部都呀伯呀婆

我都係
前一日返屋企順便買飛
以前出去睇又要上網買 又要俾手續費

以前我係早啲出去買定飛
落場後又可以食百份百

粉嶺mcl學生飛45蚊
真心抵屌

我呢啲毒撚 真係好少出去
點都要上網買
尤其大路戲

UA自從轉左會員制度就柒哂啦，個價錢又貴
依家MCL勁進取，又有早場優惠

早成粒鍾出去
9點早場
8點到 就係為買飛
為咗唔需要手續費
好在依家唔洗

其實唔單止係戲院業要做野
香港電影業都要啦
近幾年啲港產片真係睇到眼火爆
又無劇情淨係識用明星搭夠
以前香港戲紅到外國
宜家一年都唔知有無一套係好睇
生性啦港產片

利申: 每個月起碼入戲院睇一中一西戲

轉哂合拍片，又無劇情可言
中間斷層得太緊要，後生無人接到班

套套戲都係果幾個做主角

屯門有3間真係幾幸福

唔係後生無人接班 而係根本無機會

以前我去星影匯睇戲真係得小貓三四隻 我仲成日叫人去試新戲院怕佢會執 而家大片會爆場

新年果時去mcl睇戲，明明係會員有得做八折
但夠擔死講呢個星期都冇得做優惠，逼我用正價
好呃錢
Btw,如果唔係男朋友嫌遠，一定只會去數碼港睇，勁正

有冇人去過數碼港睇戲?

仲未計有人咳 成日都會撞到D人病到仆街都要入戲院睇戲

大埔真係講左十幾年

尋晚係九展睇沉默，後面有個隔十分鐘一大咳

MCL而家真係屌打UA
UA轉制後狗也不屌

完全中Point

UA宜家真係愈做愈縮

好彩早一年加錢轉星級會員，買飛仲有八折

痴撚線嘅頭先喺APM睇沉默，最後邊個行有兩個廢老不停喺度O....O.....頂你個肺第一次見電影有人殺人咩...

咁多粉嶺人嘅 等我又搵一落樓下睇下撞唔撞到你先

太貴啦

你就好啦，轉左啲鬧鬼爆谷真係痴撚線
一年要睇夠$4000先有得續，諗果個都傻、實行果個就痴

去新寶院線睇囉，豪華都係$50
之前有個院個Mon有黑線（真係Mon），依家無事啦

我當2間,巴倫纽陣味好唔掂.
俾多小小去其餘2間

貴院邊有得比
西區撚表示寧願去海怡、太古
都唔會去數碼港咁隔涉

佢張會員卡都幾正，睇戲有折

數碼港係遠些少，又唔多人，我自己成日去睇。

好多粉嶺人真係
係mcl前面跳2下相認先

我估買飛都幾難...個場唔係好大

x2 唔駛上堂既話會下晝去
冇人咁濟 其實佢點生存到

只講質素最好應該係ua cine times
係我睇過所有戲院中唯一有設計過熒幕大小同觀眾視野比例
簡單D講有類似imax大screen但唔洗另則個頭，熒幕佔視線大得啱啱好

可唔可以講多 D

戲院post都有sales

其實佢隔黎咁多豪宅
開間類似director's club嘅戲院應該做得落

撞下我

行內黎講 UA 硬件軟件都係好 可惜財力不足

UA本身係 香港戲院業界龍頭 不過近幾年
越做越摺.....

UA以前出咗本書添
而家UA澳門同黨國都有分店

Weekend早場好爆架

油塘呢屌你

大埔等緊你呀
海港隔離塊地丟空左就黎二十年
個位明明係起戲院+商場嘅好地方

其實d 戲唔收得
不如搵個星期三播舊野啦
好多新海誠 eva 叮噹 果啲動漫死忠會追

UA好? 隔音都未搞得掂

都係MCL先有同級生睇

係勝在有imax同cine times呢個正場
但其他真係不敢恭維
megabox，屯門呢兩個場唔洗講你懂的，isquare house3 睇電視，沙田仲要跌石屎，moko就一般啦

沙田個場未翻新前都係一般般
宜家真係冇眼睇落去

Moko入到去硬係有種親切嘅霉味